\usepackage{polski}							%dołączenie pakietów polonizujących
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}

%Appendix
\usepackage[titletoc]{appendix}

%pdf
\usepackage{pdfpages}

%Lorem impsum
\usepackage{blindtext}

\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault} 
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}
\definecolor{maroon}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.5,0}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{listings}
\lstdefinelanguage{XML}
{
	basicstyle=\tiny,
	tabsize=4,
	numbers=left,
	xleftmargin=2em,
	morestring=[s]{"}{"},
	morecomment=[s]{?}{?},
	morecomment=[s]{!--}{--},
	commentstyle=\color{darkgreen},
	moredelim=[s][\color{black}]{>}{<},
	moredelim=[s][\color{red}]{\ }{=},
	stringstyle=\color{blue},
	backgroundcolor=\color{black!5},
	identifierstyle=\color{maroon}
}

%Pakiet do linków
\usepackage{url}
\usepackage{amsmath}						%rozszerzony pakiet matematyczny
\usepackage{graphicx}						%pakiet umożliwiający dodawanie grafiki
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multicol}						%pakiet umożliwiający tworzenie n-kolumnowego tekstu w dowolnym miejscu dokumentu
\usepackage{multirow}						%pakiet umożliwiający scalanie wierszy tabeli
\usepackage{float}							%pakiet umożliwiający dokładne pozycjonowanie rysunków

%wcięcie akapitu 5mm
\setlength{\parindent}{5mm}

%---------------------------------------------------------------------------------------------------
%wygląd dokumentu
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\fancyhead{}								%czyszczenie nagłówka
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername\ \thechapter.\ #1}{}}
\fancyhead[L]{\leftmark}
\fancyfoot{}								%czyszczenie stopki
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}					%numeracja stron na zewnątrz
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

\fancyheadoffset[]{0pt}

\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{}									% clear all header and footer fields
%\fancyfoot[C]{\bfseries \thepage}			% except the center
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}					%numeracja stron na zewnątrz
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}}	

\usepackage[a4paper, inner=30mm, outer=20mm, top=25mm, bottom=25mm, headsep=1.2cm, headheight=16pt]{geometry}
\frenchspacing

%interlinia
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.15}

%\linespread{1.3}							%interlinia 1.5
\usepackage{hyperref} 						% musi być na końcu
\hypersetup{pdfborder={0 0 0 0}}
\hypersetup{colorlinks=true}				%odczyłacze będą kolorowane, brak obramowania
\hypersetup{linkcolor=black}
\hypersetup{citecolor=black}
\hypersetup{urlcolor=black}